嚴打揸車食嘢講電話 警周日起全港執法

近年交通意外頻生，警方分析部份原因與司機駕駛時分心有關。警務處將於4月1日至30日，進行全港打擊與不專注駕駛有關的罪行。

警方資料顯示，去年因不專注駕駛而引致的交通意外有5,735宗，當中50人身亡，608人嚴重受傷。根據分析，「不專注駕駛」是導致交通傷亡的主要成因，佔整體數字的3成。而今年直至今日，因交通意外引致死亡的數字已有50宗，相對去年全年108宗，已超過一半。

為提升司機的專注力及駕駛責任，警方將於4月份(1-30號)，由軍裝前線人員進行全港針對性、名為「亮景」的執法行動。

交通總部總警司簡廸文和港島總區交通部高級警司吳樂俊今日講述行動詳情。吳樂俊呼籲，司機駕駛時要「一心一意，專注駕駛」，應盡量避免分心，包括駕車時使用手機或飲食。開車前，司機應觀察周圍環境，如是否有障礙物或行人，特別是多盲點的大型車輛，包括巴士、貨車或重型車輛。此外，司機亦應該注意自己在道路上的速度與距離，以及與其他車輛或行人的潛在危險，確保司機有足夠時間作出反應，減低交通意外發生機會。

警方是次打擊的罪行，包括不小心駕駛（如睇手機、食嘢，甚至係分心諗嘢，無留意路面情況）、超速、違反交通燈號指示、酒後駕駛及藥後駕駛、駕車時使用流動電話或其他電子產品。吳樂俊表示，是次行動是五大總區交通部連同軍裝前線人員參與，他們會在不同時間、地點檢控違例司機，而且不會事先予以警告，一旦違法會即時作出檢控；為加強打擊違例情況，屆時前線人員會使用攝錄設備進行是次行動。

警方強調不專注駕駛引致交通意外，有機會被檢控「危險駕駛引致他人死亡」或「危險駕駛引致他人身體嚴重傷害」，一經定罪有機會判處監禁。

點捉呀
講電話用hand free 呢?

Gps點計？

吸煙唔好同我講唔當食嘢啊
捉撚晒班煙剷喇，仲要周圍掉煙頭

分心諗野要點捉

幾時嚴打乞錢

食屎啦
塞車就唔會撞?

你做乜諗野啊

地圖呢？

GPS應該set好先起步吧？

司機掛住呼吸 冇專心駕駛 幾時拉?

揸車萬一見到交通意外都唔可以做證人了
驚被人告

dc佬果排電話係咪中哂

唔飲酒係咪就一定唔會撞呀?
唔食藥係咪就一定唔會撞呀?
唔一路屌你老母一路揸車係咪就一定唔會撞呀?
你就真係食屎啦

朝早趕住翻工
咬住麵包揸車
都要咁樣比班狗撚
屌你老母

緊急時公職人員唔著反光工作拉撚左未？？？

笑撚死

拉咗啦

不過係閻王拉人姐

交通警巡邏緊既時候觀察其他司機行為
又算唔算不專注駕駛？

唔識路諗下點行都罰錢